歐洲豪強顫抖吧！專剋強隊的利物浦殺入歐聯

隨著英超的大幕落下，下季的歐冠盃名額最終有了歸屬。連續20年參加歐冠盃的阿仙奴無緣前四，取代他們拿到歐冠盃門票的是利物浦。而對於歐洲賽場上的眾多豪強來說，利物浦或許是他們更應該引起重視的對手。

在競爭空前激烈的英超，利物浦能拿到前四，完全要拜他們在強強對話中的彪悍戰績所賜。賽季的首場聯賽，他們就在作客4-3拿下了阿仙奴，隨後，作客1-1平熱刺，作客2-1逆轉車路士，主場0-0平曼聯，即便在聯賽盃中，利物浦也沒有辜負強隊剋星的名號，他們以2-1幹掉了熱刺。隨後，主場1-0戰勝曼城、2-0勝熱刺、3-1勝阿仙奴……在六強小聯賽中，利物浦5勝5平保持不敗，20個積分在六強的直接對話中高居榜首！

利物浦在六強中的彪悍戰績，當然要歸功於他們的主教練高普。自從2015年10月出任紅軍教練以後，高普帶領球隊在英超聯賽中取得的第一場勝利，就是作客3-1戰勝車路士，第二場則是作客4-1曼城！在英超聯賽中，利物浦在強強對話中的唯一一場失利，就是2016年1月主場0-1輸給曼聯。進入今季，利物浦更是曾經在國際歐冠盃中4-0痛擊巴塞隆拿。

從客觀上來看，利物浦取代阿仙奴進入歐冠盃，對英超或許是一件好事。阿仙奴在小組賽中的戰績令人仰視，上季即便在前2場皆負的情況下還能最終小組出線。但在16進8淘汰賽中，只要遇到強敵，兵工廠就會習慣性崩潰。但利物浦卻恰恰相反。紅軍在強強對話中打雞血般的表現，碰到越是大牌球隊就越是戰力強悍。近年來，英超球隊在歐冠盃淘汰賽中漸漸淪為配角，或許，他們正需要利物浦這樣的狠角色，來提高歐戰的成績，從而恢復英超的聲譽。

在本輪英超結束後，一個笑話幾乎立即就傳開了：「拜仁球迷的悲傷週末：昨天失去了拿姆和艾朗素，今天失去了阿仙奴。」把阿仙奴換成利物浦，對於豪門來說這絕非好消息。或許，在他們的心中，最大的願望或許就是利物浦乾脆就別通過附加賽，或者在小組賽中把紅軍抽到一個無法讓高普提起比賽慾望的弱隊小組，讓利物浦死在小組賽階段吧。但不管對手願不願意，利物浦終究殺入了歐冠盃，高普的球隊能否繼續殺到豪強心顫？我們拭目以待。

顫抖吧！

英超盛世果期 歐聯八強硬係有3/4隊英超

如何回到當時

又可以教訓皇馬呢隊西波

為了修補英超的聲譽
進軍歐聯

4強都3隊英超

在英超聯賽中，利物浦在強強對話中的唯一一場失利，就是2016年1月主場0-1輸給曼聯。

敢帥

最後都係巴塞贏

取消聖誕快車 會特登因歐戰改聯賽期 取消超聯球隊參加聯賽盃 (令英超其他球隊唔好咁有錢)
好多野可以做 可惜唔會做

唔好唔記得佢而家排第四要打外圍賽...
一陣一個唔該抽仲隊弱既就............

獌聯咁老定有得打？

印象中成日車仔抽中利物浦 兩隊都好強陣當年

連續5年都抽到

有winter break都差好遠

個聯賽盃認真垃圾黎 留比英冠英甲玩算啦

3英戰巴塞
往事只能回味...

而家連8強都入唔到

2場番歸
渣土想報仇都冇機會

入到都係陪跑feel...同十年前強橫既感覺唔同

韓國殺手

都係果句 內耗太大
皇巴拜祖踢歐聯前一星期放後備踢聯賽都得 英超邊隊得

英超經歷幾年嘅調整期，慢慢提升番水平，來季歐聯打唔打到好成績就唔敢講，但係都好值得期待，以依家車仔熱刺嘅水平，都應該有權殺入八強

哥狗既曼城應該都入到啦

熱狗 不了

下季成季wembley踢唔知會點

聯賽主場0贏18敗1和

4:0 巴塞

好難講，籤運成日都差

好彩無歐聯踢

利物浦後備咁差 睇佢點頂

得個第4
就好似吹到入左歐聯決賽咁

顫抖吧

勁到

又唔係利迷寫,你咁撚認真做乜

會唔會小組賽保送型分組
之後一展羅賓漢風範

你sure有小組賽踢？

但猁迷係咁諗呢

你地個中場核心都中係利記棄將

皇巴拜驚到

會唔會附加賽個陣劫富濟貧

又要教訓西波

英超隊就剋到 打歐賽冇幾年經驗都唔好望有咩成績

利申猁

樓主利犬

要不是北京⋯⋯

聽講利迷揼春